<resources>
    <string name="app_name">Forecast of Corn Production</string>
    <string name="tab_text_1">วิธีการเตรียมดิน</string>
    <string name="tab_text_2">วิธีการปลูก</string>
    <string name="tab_text_3">วิธีการรดน้ำ</string>
    <string name="tab_text_4">วิธีการเก็บผลผลิต</string>
    <string name="din1">1. ไถดะ เป็นการไถด้วยผาน 3 หรือผาน 4 ควรไถใลึกประมาณ 30 ซม. เพราะการไถลึกจะทำให้ดินสามารถเก็บน้ำได้มาก และตากดินไว้ประมาณ 10-15 วัน เพื่อทำลายวัชพืชและศัตรูพืชในดินบางชนิด</string>
    <string name="din2">2. ไถแปร เป็นการไถด้วยผาน 7 โดยไถขวางรอยเดิมของไถดะเพื่อย่อยดินก้อนใหญ่ให้แตก ทำให้ดินมีความร่วนซุยมากยิ่งขึ้น เพื่อให้เมล็ดพันธุ์งอกได้อย่างสม่ำเสมอ</string>
    <string name="puk1">1. การหยอดเมล็ดพันธุ์ควรเลือกรูจานหยอดให้เหมาะกับขนาดของเมล็ดพันธุ์ซึ่งจะระบุไว้ที่ถุง โดยให้มีระยะห่างระหว่างแถวประมาณ 75 ซม. และระยะระหว่างหลุมประมาณ 20-25 ซม. โดยควรหยอดเมล็ดข้าวโพดให้ลึก 2.5-3 นิ้ว</string>
    <string name="puk2">2. การใส่ปุ๋ยควรแบ่งเป็น 2 ครั้ง เพื่อให้มีธาตุอาหารเพียงพอกับการสร้างผลผลิตได้เต็มที่ ครั้งที่ 1 ใส่ปุ๋ยรองพื้น ใส่รองก้นหลุมหรือโรยเป็นแถวแล้วกลบพร้อมปลูก และครั้งที่ 2 ใส่ปุ๋ยยูเรีย เมื่อข้าวโพดมีอายุ 25-30 วัน </string>
    <string name="water1">1. การรดน้ำครั้งแรกเหลังจากไถพรวนเตรียมแปลงเสร็จ ควรรดน้ำประมาณ 30-40 มิลลิเมตร เพื่อให้ดินมีความชื้น ทำให้ต้นข้าวโพดสามารถงอกออกมาได้</string>
    <string name="water2">2. การให้น้ำในช่วงระยะการเจริญเติบโตของข้าวโพด ควรให้สัปดาห์ละประมาณ 40-50 มิลลิเมตร ไม่ควรให้น้ำท่วมขังเป็นเวลานาน เพราะจะทำให้ข้าวโพดเแคระแกร็น และอาจตายได้ถ้าให้น้ำมากเกินไปควรรีบระบายน้ำออกจากแปลงทันที</string>
    <string name="gab1">ควรเก็บเกี่ยวเมื่อข้าวโพดแก่จัด และเก็บในช่วงที่อากาศแห้งถ้ามีฝนตกควรงดการเก็บเกี่ยว เพราะฝักจะเน่าได้ง่ายและไม่ควรเก็บเกี่ยวข้าวโพดก่อนกำหนดถ้าข้าวโพดไม่แก่เต็มที่หรือความชื้นยังสูง จะทำให้กะเทาะเมล็ดยากและอาจทำให้เกิดบาดแผลได้ง่ายจึงควรปล่อยให้ข้าวโพดแห้งคาต้นก่อนจึงเก็บเกี่ยวข้าวโพดที่เก็บเกี่ยวมาแล้วควรคัดฝักเสียออก เช่นฝักที่มีหนอนและฝักที่มีเชื้อราขึ้น จะทำให้เชื้อราหรือหนอนแพร่ระบาดไปยังฝักที่ดี แล้วจึงนำฝักที่ดีไปตากให้แห้งโดยเร็ว</string>
    <string-array name="ar">
        <item>เลือกขนาดพื้นที่</item>
        <item>One</item>
        <item>Two</item>
        <item>Three</item>
        <item>Four</item>
        <item>Five</item>
    </string-array>
    <string-array name="din">
        <item>เลือกชนิดดิน</item>
        <item>ดินร่วน</item>
        <item>ดินทราย</item>
        <item>ดินเหนียว</item>
        <item>ดินร่วนปนทราย</item>
        <item>ดินร่วนปนเหนียว</item>
        <item>ดินเหนียวปนทราย</item>
    </string-array>
    <string-array name="time">
        <item>เลือกเดือนที่ปลูก</item>
        <item>เดือน มี.ค.-มิ.ย.</item>
        <item>เดือน ก.ค.-ส.ค.</item>
        <item>เดือน พ.ย.-ก.พ.</item>
    </string-array>
    <string-array name="pa">
        <item>เลือกปริมาณเมล็ดพันธุ์</item>
        <item>1.50-2.50</item>
        <item>2.51-3.50</item>
        <item>3.51-4.00</item>
    </string-array>
    <string-array name="ko">
        <item>เลือกปริมาณปุ๋ยคอก</item>
        <item>25.00-45.00</item>
        <item>46.00-65.00</item>
        <item>66.00-115.00</item>
        <item>116.00-160.00</item>
    </string-array>
    <string-array name="ka">
        <item>เลือกปริมาณปุ๋ยเคมี</item>
        <item>25.00-35.00</item>
        <item>36.00-45.00</item>
        <item>46.00-55.00</item>
        <item>56.00-65.00</item>
    </string-array>
    <string-array name="pe">
        <item>ปริมาณศัตรูพืช</item>
        <item>ไม่พบ</item>
        <item>พบน้อย</item>
        <item>พบมาก</item>
    </string-array>
    <string-array name="kam">
        <item>เลือกวิธีการกำจัดศัตรูพืช</item>
        <item>ไม่ทำอะไรเลย</item>
        <item>ฉีดสารเคมี</item>
        <item>ฉีดยาชีวภาพ</item>
        <item>ถอนวัชพืช</item>
    </string-array>
</resources>
